(暑假到壓價報又出擊) 實習生唔識用影印機 嚇親同事

每年暑假，不少公司都會招聘學生哥做實習生，近日就有網民數算被實習生激到「嘔血」事件。有打工仔指，公司的實習生竟將未拆包裝的紙張放入影印機，亦有人將咖啡豆連包裝放入咖啡機，「嚇親」不少同事。有人力顧問指，部分職場新人對解難採取退縮態度，動輒也要叫人幫忙處理。

早前網上流傳一張照片，指有實習生將未拆包裝的A4紙放入影印機，令同事哭笑不得，引起網民熱議，調侃「原來學校真係無教點用影印機」！不少網民對此有同感，有網民指公司今年請了兩名實習生，同事教他們工作，他們卻表現不積極及駁嘴，在公司不是掛住上網，便是傾電話，甚至偷偷在公司看球賽。亦有人指，有實習生將未拆包裝的咖啡豆放入咖啡機，連咖啡機也弄壞。另有人笑說，可能這些實習生「自小用慣工人」，所以解難能力較弱。

有疑問宜先向他人請教

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍指，實習生沒有工作經驗，不了解辦公室的設備運作並不為奇，但有疑問時可向同事請教，勿「估估下」，最後「撞板」收場。「有僱主曾反映，叫實習生沖一杯即磨咖啡畀客人，但他不懂用咖啡機，搞了十多分鐘才知他將咖啡包放錯位置。」她指，部分辦公室設備的操作較複雜，現職同事也有責任教授新人。

她提醒新人，不應對問題採取退縮態度。她指，曾有實習生知道影印機卡紙，打算等翌日聯絡影印機公司派員維修。「我在場知道，即時將卡着的紙張抽走，便可解決問題，這位實習生看到竟很驚訝！」她笑說，昔日不會有前輩教自己如何處理卡紙及加紙，一切都是靠自己摸索，但現今的職場新人卻欠缺這種處事態度。

多累積經驗 可避免再犯錯

盈力僱員服務顧問高級培訓顧問黃錦翔指，部分年輕、欠工作經驗的員工，有機會是「叻在理論、輸在實戰」。「曾有僱主反映有同事以為傳真文件，張紙即時被傳走才算成功！」他提醒，僱主及現職同事應聚焦在新人的處理工作及學習態度，不應將一兩次犯錯放大。

黃錦翔坦言，即使是笨拙的同事，要是多累積經驗，日後亦可避免重犯。「有人事部反映，曾有新人不懂拆掉文件上的釘書釘，顯示他們是欠缺生活智慧及工作經驗。」

大新聞

連登-->公海-->連登

出口轉內銷

影印機都算 咖啡機唔識用有幾出奇 ？
不過連包裝紙放入去係誇啲

一睇title就知一定又係晴報

今時今日影印機連自動拆紙都唔得真係幾廢

唔識用影印機掃描、雙面打印功能情有可原；
但唔致於未拆開打印紙包裝，便放落影印機紙匣內

>>有人力顧問指，部分職場新人對解難採取退縮態度，動輒也要叫人幫忙處理。

又屌人唔識，又唔俾人問

唔係台灣咩

大把廢老都唔識用影印機scan 文件啦
又唔見佢講

未用過咪唔識囉 又黎壓價

第一次唔識用有幾奇呀你老母

一句網上資源就連醬汁都唔洗確認
做記者真係易

百幾款影印機形號，會唔會部部識用呢

記者朋友，nescafe capsule 要唔要連包裝放，定要打開放入機？
宜家d 19 咖啡機咁撚複雜撚識咩

D大學生真係好撚垃圾

屌 無野做 上下網唔得咩 坐係到發霉啦

豬sir啲假膠文成日都上到報既

有人力顧問指，部分職場新人對解難採取退縮態度，動輒也要叫人幫忙處理。

有疑問宜先向他人請教

讀U 都會用影印機印野，
我唔信會完全唔識用。

周綺萍去左安俊到做
上年明明係中原人力資源顧問董事總經理

晴報？

問又死唔問又死

有網民指公司今年請了兩名實習生，同事教他們工作，他們卻表現不積極及駁嘴，在公司不是掛住上網，便是傾電話

檢討下啦
實習呢個工種狗也不屌
正正經經比返月薪 30k up
咁 d FG 咪同你開工囉

就算話學校有用過影印機
唔同牌子有D真係差好遠,
D仆街公司又要邊格擺新紙邊格擺翻用紙咁
第一次接觸要 D 時間適應都好正常姐
咩都識哂洗撚實習咩

自己走精面請人，但就嚴人地態度差

點解要加密
一早自爆不懂處理「冇廁紙」的問題

原罪

咪係
FG 都係睇錢做人架啦
冇 30K 同你做狗咩

咪係
啲廢老咩都唔識

landscape/portrait
2-side print
color/B&W

講咗幾次都問我點攪

屌你啦
返過幾份工部部影印機都要重新玩過
又計quota又要拍卡撚知點用

五毛公司

實習生在公司呼吸，佔用氧氣
請佢地真係

讀u用影印機唔洗自己入紙
就算印notes都會唔記得撳short edge long edge去做雙面印
根本唔識用影印機就好正常，將紙連包裝放入去係extreme case

周綺萍

咪係
讀大學邊駛做呢d下欄野？
比錢d 阿姐做架嘛
條友冇讀過 U

D仆街就是咁

公司的實習生竟將未拆包裝的紙張放入影印機，亦有人將咖啡豆連包裝放入咖啡機，「嚇親」不少同事。

你個世界就係咁大, 人地可能識更多其他方面既野.
我識有個人係幫公司炒股, 佢一年搵過幾球, 但係佢連點用 Windows 都唔識.

講明到實習就真係無做過 ... 咁大支野咪又係係 Office 淆臭

正垃圾

一代不如一代喇

問：唔撚識自己試下
自己識撞板：唔撚識問？
老屎忽

就算真係唔識用影印機咖啡機，柒一次就識用啦。
我見D資深教畜唔識用EMAIL果時夠嚇鳩死

唔識用 linux

幾時開始後生一定要識哂電子野
唔識有幾咁奇 呢d野平時學生邊會用到